---
title: Écriture de temps d'arrêt
description: 
published: true
date: 2021-06-01T10:24:09.546Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-01T10:13:05.174Z
---

# Écriture de temps d'arrêt

Le document d'entrée de temps d'arrêt est utilisé pour capturer le temps d'arrêt de la machine en quelques minutes. L'utilisateur doit créer manuellement l'enregistrement des temps d'arrêt en sélectionnant la machine appropriée ainsi que le temps d'arrêt de la machine. En utilisant les données de saisie des temps d'arrêt, l'opérateur sait quelle machine ne fonctionne pas bien et nécessite une maintenance.

---

Pour accéder à la **liste des écritures de temps d'arrêt**, allez sur :

> Accueil > Production > Production > **Écriture de temps d'arrêt**

![liste_ecriture_de_temps_d'arrêt.png](/manufacturing/downtime-entry/liste_ecriture_de_temps_d'arrêt.png)

## 1. Comment créer une écriture de temps d'arrêt

1. Accédez à la liste des écritures de temps d'arrêt, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Écriture de temps d'arrêt**.
2. **Remplir les différents champs pour complèter la fiche** :
	- Nom de série
	- Station de travail / machine
	- Opérateur
	- Horaire de début et Horaire de fin
  
  ![nouveau_écriture_temps_d'arrêt.png](/manufacturing/downtime-entry/nouveau_écriture_temps_d'arrêt.png)

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Raison pour le temps d'arrêt

Sélectionner une raison pour indiquer le temps d'arrêt, vous avez le choix entre plusieurs raisons qui sont :

- Temps de préparation de la machine excessif
- Maintenance de la machine non planifiée
- Vérification sur la machine
- Erreurs de l'opérateur sur la machine
- Dysfonctionnement de la machine
- Coupure d'électricité
- Autre

Dans la section remarque, vous pouvez renseigner toutes les informations nécéssaires pour décrire la raison du temps d'arrêt.

![raison_temps_d'arrêt.png](/manufacturing/downtime-entry/raison_temps_d'arrêt.png)
